voltigeur francuski niszczyciel z okresu i wojny światowej jednostka typu voltigeur okręt wyposażony w cztery kotły parowe normand opalane węglem zapas paliwa t maszynę parową napędzającą środkową śrubę i dwie turbiny rateau napędzający śruby skrajne przetrwał wojnę został skreślony z listy floty w maju roku bibliografia